海航抵押德銀等股份撲水 涉資1872億

海航抵押德銀等股份撲水 涉資1872億

外電引述監管文件顯示，海航集團已抵押了15家上市公司，至少240億美元(約1872億港元)的股份，其中包括希爾頓、德意志銀行的股份，以取得資金投資。

另外，海航相關實體也抵押了數十億非上市資產，包括控股公司股份、土地使用權、飛機及28.9萬美元企業車輛等。外電亦引述政府文件顯示，股東也抵押了海航非上市母公司17%的股權。

分析人士表示，股票抵押或抵押貸款是中國常見的融資方式，但每當增加股份抵押的時候，尤其是在增加債務方面，風險也隨之上升。

海航回應指，雖然股價波動可能令債權人要求追加資金，或股票來補足擔保，但當價格回升時，抵押股份也會退還海航。對於大部分抵押股份，海航並無被要求追加抵押品或保證金，強調每次抵押交易均諮詢過財務顧問。

今次要填咩氹

買地無錢比

資金鏈一斷就玩完

唔知枱底仲按左幾多野

啟德地會否爛尾?

爛尾大小通吃
中海外接手

好期待海航爆煲

又話支那掌握外國命脈既

咁多年都係紙老虎

有無人會送海航一程呢
等佢嘔返D外國企業出黎

識玩
Too big to fail

有咩事國家會出手救啦

買完又扺押套錢，又再買過，平民可唔可以用呢招發達

咪好似申請信用卡cum 信用卡咁

好似恆生定hsbc借左塊地一半錢俾海航去投

金管局證奸肛交所又一齊睇唔到
系統風險wfc

炒樓算唔算?
之前炒艾瘋用信用咭買，30日數期，拎到機再即係去先達放左佢，再放入銀行抽新股，借夠10倍 禁算唔算類似玩法?

海航唔係岩岩買左老董間公司咩 咁點買

今日公司啲老Pat Pat 食飯果陣講，話佢地仲想買多間liner ， 同馬士基打對台

可能按比四大支那行
都係中共嘅

巴打竟然在度見到你

我係做物流既it 嫁

個間係中遠，國企來架

頂，我都搞錯左

我錯 自膠

呢隻野既港股變仙股未

人地最頂頂果間係private co.
d錢點黎 洗乜解釋😈

唔算係國企喎
據傳聞係王歧X嘅王國

啲嘢全部實業 好難爆

你有樓再按左去買樓再按左去買樓再按左去買樓

風險好高喎

郭文貴

強國好多都係咁
連鎖效應，海爆之日差不多等於支爆

樂視

按完再買 買完再按 無限loop
是但一環收皮就死哂

中遠喎

同樂視舊路好似

盤數仲大過樂視

襯海航重喺自己手上套現走佬，明未！

借錢冇得還
仲唔係揸住外國春袋呀
提示：借定唔借，還得到先好借

債仔惡過債主聽過未
母公司條數又唔洗攤出黎比你地睇

借得夠多人地驚你死左唔還多啲囉

買車上會都講埋

借錢梗要還 咪借錢冚債

UO今日又推$97

中國狂印銀紙去換外國真正有價值既資產，到發現人仔根本唔值錢時，個班人已袋袋平安
根本係透支下一代人既財富

共產黨小金庫

一代?

天國近了